台灣行政院長賴清德：用選票告訴涂們 民主台灣與專制中國是2個國家

賴清德：用選票告訴涂們 民主台灣與專制中國是2個國家

首都選戰白熱化，民進黨台北市長候選人姚文智大型造勢今晚登場，行政院長賴清德站台助選，賴致詞提到，金馬獎頒獎典禮上，中國金馬影帝涂們說來到「中國台灣」感到「兩岸一家親」，但民主台灣跟專制中國本來就2個國家，台灣是主權獨立國家，所以他支持姚文智，因為姚文智最堅持台灣本土價值，所以24日一定要站出來投票，跟涂們說台灣就是台灣，從來不是「中國台灣」。

民進黨今於花博旁舉行「改革不回頭．鬥陣顧台灣」台北市造勢晚會，地點恰巧為姚文智立委選區，現場湧入大批支持者，除了總統蔡英文將站台助選，行政院長賴清德、行政院秘書長卓榮泰皆到場催票，展現全黨對於首都選情的重視。

合一選戰倒數 十公投案綁大選 政治 軍事 綜合 企業永續經營術

賴清德：用選票告訴涂們 民主台灣與專制中國是2個國家
用LINE傳送 +
留言
2018-11-21 22:21聯合報 記者張世杰╱即時報導
民進黨台北市長候選人姚文智今晚舉行大型造勢。圖／截攝自網路
民進黨台北市長候選人姚文智今晚舉行大型造勢。圖／截攝自網路
首都選戰白熱化，民進黨台北市長候選人姚文智大型造勢今晚登場，行政院長賴清德站台助選，賴致詞提到，金馬獎頒獎典禮上，中國金馬影帝涂們說來到「中國台灣」感到「兩岸一家親」，但民主台灣跟專制中國本來就2個國家，台灣是主權獨立國家，所以他支持姚文智，因為姚文智最堅持台灣本土價值，所以24日一定要站出來投票，跟涂們說台灣就是台灣，從來不是「中國台灣」。

民進黨今於花博旁舉行「改革不回頭．鬥陣顧台灣」台北市造勢晚會，地點恰巧為姚文智立委選區，現場湧入大批支持者，除了總統蔡英文將站台助選，行政院長賴清德、行政院秘書長卓榮泰皆到場催票，展現全黨對於首都選情的重視。

賴清德表示，距離選舉剩下50小時，要團結一起找回過去光榮，共同支持姚文智高票當選，台上2位主持人都燒聲，「不是塗了唇膏」，是因為一直衝、一直拚，包括蔡總統、各位民進黨候選人都一樣，目的就是爭取台灣人民支持。

賴清德表示，姚文智一定要當選，台北市是國家首都，選出最棒的人才帶領台北市，從辯論會可以看出來，姚文智表現的最傑出，對台北市有很棒的規劃，打造智慧城市、建立社會安全網、很棒的天際線規劃、大巨蛋解決方法，相信姚文智當選市長，可以比過去更大步的向前進步。

賴清德又說，他支持姚文智的理由，第一個是所有候選人之中姚最傑出，第二個是姚文智有決心，4年內一直沒放棄，最近看到姚文智請辭立委，代表姚文智是絕對有決心的。

賴清德接著講第三個理由，姚文智最堅持台灣本土價值，並提到最近金馬獎頒獎典禮，最佳紀錄片得獎者、導演傅榆提到，「希望我們的國家可以是獨立的個體」，台灣是主權獨立的國家，民主、自由、人權是大家共同追求的價值，每個人都有責任守護這份價值，參選首都市長的人更有責任。

賴清德表示，中國上一屆金馬獎影帝涂們，當時說說來到「中國台灣」感到「兩岸一家親」，其實民主台灣跟專制中國本來就是2個國家，民主國家的台灣，雖然沒有接受中國演員這句話，但依然尊重，也不會向中國野蠻。

賴清德接著說，美國跟中國現在關係緊張，美國副總統也跟國際社會提出警告，中國用不公平的貿易手段，阻斷經濟，還想改變國際局勢，干涉美國的內政，因此美國都表達堅決態度，也肯定台灣的民主。

最後，賴清德說，中國用盡不同方式影響台灣選舉，大家一定要站出來捍衛台灣主權、捍衛台灣民主自由的生活方式，更加要捍衛台北未來生存發展，拜託大家24日一定要站出來投票，跟涂們說「台灣就是台灣，從來不是中國台灣」，也跟國際社會說，台灣堅持捍衛民主價值，不會讓國際社會失望。

卓榮泰上台致詞時，先向姚文智致敬，他表示，4年前姚文智有機會參選台北市長，「我們欠他4年，當初這張票掛在柯文哲身上，這次一定要贏回來」，並強調民進黨高雄市長陳其邁在高雄阻擋「韓流」，台北市也要阻擋國民黨回流。
<聯合>

一邊一國
一中一台